大學寫essay有冇高分秘訣?

句句都落citation
頭尾落力d寫 (改個個可能主力睇呢2part)
用深字
用多d連接詞 懶係前文搭後理咁

請出招

拎高分d人嘅paper睇下囉

利伸:我就是成功例子

有高分source 就高分

自擬題目要揀特別d來寫
寫大路嘢好難突出

之前有個course要寫global issues
成村人寫北韓 TRUMP 歐洲難民潮etc
自己揀左非洲恐怖主義 得左

無，唔係果啲材料，點努力都無用

高分自然覺得佢咩都好 但事實未必

關事咩

呢個我有同感，但我係set死左題目

咩黎？

文筆唔得 唯有係咁改囉

我問題係篇野要你critically discuss, 但寫到係literature review咁，係咁cite人野 好似唔太對路咁

Quote完都要過到turnitin啦

turnitin好奇怪，有時d字眼跟少少已經detect到 有時照抄都冇事

推

你個啲全部都on9...

所以咪請出招囉

認同
有得揀topic都唔會揀啲個個都會寫既（當然你要知其他topic點寫好 ）
之前中文作文 揀 1.科技與我 2.思維的空間
揀左第二個 都得左

我建議巴打你暫時唔好睇其他文先
睇下個topic 你到底想講咩？有咩主旨？
最主要諗下你對呢個topic既“獨特見解”－係屬於你自己，如果句句都cite人地講既野 呢啲叫summary
citing other academic sources其實係用黎support你自己既idea

字海
一個大intro

之後每一個section 搵 overview 同summary 夾住, 好似好有條理好structural 咁

最後一個conclusion or summary

利申: engine essay, 冇落citation, 就咁9打reference, 次次高分,

Prof鍾意你就是贏家

首先你要係個女人

精而簡呀on9

Lm